# Предварительная программа курса по C++ 2022-2023

## 1. Введение

### 1. Общая информация + организационные вопросы

1. Контакты
2. Отчетность
3. Домашние задания
4. Скат
5. Полезные ссылки и литература
6. Общая информация про язык
7. Codestyle


### 2. Введение в язык

1. Hello world
2. Основные типы и операции над ними
3. Объявления VS определения
4. Области видимости
5. Выражения и операторы
6. Управляющие конструкции
7. Ошибки (RE, CE, UB)

## 2. Модификаторы типов. Указатели. Функции. Ссылки и константы. Приведение типов.

### 0. Функции. Базовый синтаксис

### 1. Указатели и виды памяти

1. Указатели
2. Операции над указателями
3. Виды памяти
4. Операторы new/delete
5. Массивы и операции над ними

### 2. Функции и указатели на них

1. Аргументы по умолчанию
2. Перегрузка функций
3. Указатели на функцию
4. Функции с переменным числом аргументов
5. inline функции

### 3. Ссылки и константы. Приведение типов.

1. Ссылки
2. Константы
3. Приведение типов и касты

## 3. Основы ООП


1. Основные термины
2. Структуры в C
3. Классы и структуры в C++. Основной синтаксис
4. Поля и методы. Инициализация по умолчанию. Определение методов вне класса.
5. Операторы ".", "->" и ключевое слово this
6. Class scope 
7. Внутренние классы
8. Модификаторы доступа
9. Ключевое слово friend
10. Конструкторы и деструкторы. Ключевое слово explicit. Делигирующие конструкторы
    1. Понятие конструктора. Пример
    2. Списки инициализации
    3. Конструктор по умолчанию
    4. Перегрузка конструкторов
    5. Понятие деструктора. Пример
    6. Порядок вызова конструкторов и деструкторов
    7. Конструктор копирования
    8. Ключевое слово explicit
    9. Делигирующие конструкторы
11. Ключевые слова default и delete
12. Агрегатная инициализация структур
13. Перегрузка операторов
    1. Оператор присваивания. Copy and swap. Правило трех
    2. Арифметические операторы
    3. Операторы сравнения
    4. Инкремент и декремент 
    5. Круглые скобки и понятие функтора
    6. Квадратные скобки
    7. Операторы "&&", "||" и "," 
    8. Операторы "&" и "-﹥"
    9. Перегрузка операторов ввода/вывода в поток
14. Константные методы
15. Статические поля и методы
16. Пользовательские приведения типов

## 4. Шаблоны 

1. Основная идея и синтаксис
2. Работа шаблонов с точки зрения компилятора
3. Перегрузка шаблонных функций
4. Специализация шаблонов
5. Шаблонные аргументы по умолчанию
6. Non-type template parameters
7. Проблема зависимых имен
8. Basic type-traits

## 5. Наследование

1. Общая идея
2. Private, public и protected наследование
3. Видимость и доступность полей и методов при наследовании
4. Расположение объектов в памяти при наследовании. Порядок вызова конструкторов и деструкторов
5. Приведение типов при наследовании
6. Множественное наследование
7. Виртуальное наследование

## 6. Полиморфизм и виртуальные функции

1. Основная идея
2. Усложненные примеры
3. Абстрактные классы и чисто виртуальные функции
4. Проблема виртуального деструктора
5. Приведения типов в рантайме (dynamic_cast)

## 7. Исключения

1. Основная идея
2. Как это было сделано в C
3. Синтаксис 
4. Разница между исключениями и ошибками
5. Стандартная иерархия исключений
6. Подробней про catch
7. Исключения и копирование.
8. Посылаем исключение дальше
9. Исключения в конструкторах и идиома RAII
10. Спецификация исключений и ключевое слово noexcept
11. Исключения в деструкторе
12. Проблема вектора из элементов, которые бросают исключения в конструкторе копирования
13. Гарантии безопасности

## 8. Итераторы

1. Базовая идея и синтаксис
2. Range-based for (since c++11)
3. Категории итераторов
4. std::advance, std::distance
5. Const итераторы
6. Как реализовывать свой итератор
7. reverse итераторы
8. std::copy и std::copy_if
9. output итераторы и адаптеры
10. Stream итераторы 

## 9. Стандартные контейнеры

1. Обзор контейнеров
    1. Последовательные
    2. Ассоциативные
    3. Адаптеры
2. Внутреннее устройство контейнеров
    1. Внутреннее устройство std::vector
    2. Внутреннее устройство std::vector<bool\>
    3. Внутреннее устройство адаптеров на примере std::stack
    4. Внутреннее устройство std::list
    5. Внутреннее устройство std::map
    6. Внутреннее устройство std::unordered_map
4. Инвалидация итераторов

## 10. Перегрузка new и delete. Аллокаторы.

1. Перегрузка стандартных new и delete
2. Другие формы оператора new/delete
    1. Перегрузка оператора new для конкретного типа
    2. placament-new
3. Идея аллокаторов
4. std::allocator
5. Пример нестандартного аллокатора: PoolAllocator
6. allocator_traits
7. Правильная реализация контейнеров
8. Rebinding allocators
9. Копирование и конструирование аллокаторов друг от друга


## 11. Move-семантика и rvalue-ссылки

1. Введение и описание проблемы
2. std::move
3. Move-конструкторы, move-операторы присваивания
4. Автоматическая генерация и правило пяти
5. Исправление методов вектора
6. Определение lvalue и rvalue
7. rvalue-ссылки и правила их инициализации
8. Универсальные ссылки и правила сжатия ссылок
9. Реализация std::move
10. Perfect-forwarding problem и функция std::forward
11. move_if_noexcept
12. reference qualifiers

## 12. Вывод типов

1. Ключевое слово auto
2. Ключевое слово decltype
3. Вывод типа для возвращаемого значения функций
4. Structured bindings (since c++17)

## 13. Умные указатели

1. Введение
2. unique_ptr
3. shared_ptr
4. std::make_shared/unique
5. weak_ptr
6. enable_shared_from_this

## 14. Лямбда функции

1. Основная идея и синтаксис
2. Списки захвата
3. Лямбда функции как объекты
4. Захват полей класса и this
5. Захват с инициализацией. Захват по умолчанию (since c++14)
6. std::function

## 15. Type erasure. Unions

1. Базовая идея, std::any.
2. Кастомный Deleter в shared_ptr
3. Идейная реализация std::function
4. Unions
5. SSO с помощью Union
6. std::variant


## 16. Шаблонное метапрограммирование, SFINAE и вычисления в compile-time

1. Идея SFINAE и простейший пример
2. std::enable_if использование и реализация
3. Проверка наличия метода в классе
4. Проблема конструктора по умолчанию и declaval()
5. move_if_noexcept
6. Вычисления с помощью шаблонов
7. constexpr функции и переменные (since c++11)

## 17. Концепты

1. Идея
2. requires
3. Сложные ограничения
4. Концепты
5. Составные ограничения 
6. Вложенные ограничения 
7. Концепты из концептов
8. Сокращенный синтаксис
9. Вложение концептов
